如何接觸高溫而不失霸氣

今日想同大家介紹一隻裝修常用物料，叫『岩棉』（Rockwool )

講多無謂，先去個片

顧名思義，恐怕真係要世界末日，呢隻物料先會被摧毀。
用法好簡單，視乎個人體能、所需柔軟度，唔理任何密度磅數，用界刀切出所需形狀同厚度，然後去布行用 1mm 厚絨布 + 3m 噴膠包起就可以。

但要切記切記切記，唔好睇少呢隻物料，岩棉雖然係纖維化左，但始終都係石頭，纖維硬度非常高，好似針咁。

所以處理時必須要著長袖衫褲、戴足個人防裝備。除衫必須小心。整到內籠，我建議你都係洗到乾乾淨淨先好再著。好多時做嘢冇事，收工除衫沖個涼先搞到成身係、奶曬嘢。裝修工一般聽到 rockwool 都會 thanks but no thanks，可免則免。

一般初期，皮膚接觸到會痕、呼吸道大量接觸會鼻涕淚流。接觸後用水沖，通常幾日就會過。長期接觸又大汗者就會覺得好痕好煩、R 到精神有壓力，鼻敏感、皮膚敏感，以至發炎都有可能。所以著上身，邊個拍 ／打散就會成隻箭豬咁。一般人冇認知，因為無明顯傷口，只會覺得好煩好痕，中左都唔知。所以唔好搞到一地到係踢起曬、唔好吹到周圍係、唔好見佢綿綿地就當雪球玩。

當然個人有認知、定力夠，其實都唔係咁可怕嘅 (平時幾個月日日對都咁捱啦)

另一個 solution 就係碳化咗嘅麵包，鍾意完全 DIY 嘅都可以睇下。

呢隻平時啲裝都夠頂
呢隻唔係當海綿咁捽個身都唔會痕得誇張
不過千其唔好搣碎嚟做獅鳥工具